---
title: "جلسه ۱۲۵"
subtitle: "SEO & SMO"
description: "SEO & SMO"
date: "1396-09-13"
author: "مریم بهزادی"
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster125.jpg"
readmore: true
---
[![نشست ۱۲۵ شیرازلاگ - SEO & SMO ](/img/posters/poster125.jpg)](/img/posters/poster125.jpg)

صد و بیست و پنجمین نشست گروه کاربران لینوکس شیراز، با ارائه محمد مهدی مهاجر در دانشگاه زند برگزار شد. سرفصل هایی که در این جلسه مورد بحث قرار گرفتند در ادامه بیان شده است.

* شیوه ساخت وبسایت مبتنی بر SEO Friendly
* انواع متا تگ ها، تایتل و og تگ ها 
* گوگل اسکیما و Structured Data
* شیوه کار با گوگل وب مستر تولز
* شیوه کار با بینگ وب مستر تولز
* معرفی ابزار های آزاد سئو خارجی و رایگان ایرانی
* و بهينه سازي شبکه های اجتماعی برای محبوبیت و بازدید وبسایت

فایل های این ارائه را می توانید از [اینجا](https://framagit.org/shirazlug/resources/tree/master/presentations/session_125) یا [اینجا](https://www.slideshare.net/ShirazLUG/smo-seo-83491537) دریافت کنید.
